\section{Glossar}
\label{sec:glossar}
\begin{description}
	\item[Capacity] bezeichnet die Maximalanzahl an Stationed Vires, welche eine Cell enthalten kann.
	\item[Cell-Force] bezeichnet die Größe einer Cell.
	\item[Cell] bezeichnet einen Kreis auf dem Field, welcher Stationed Vires hält und produziert.
	\item[Conflict] stellt ein Aufeinandertreffen von feindlichen Einheiten mit freundlichen Einheiten dar.
	\item[Manned Cell] bezeichnet eine Cell, welche einem Player gehört.
	\item[Match-Phase] bezeichnet die Phase, in welcher aktuell ein Match stattfindet.
	\item[Match-Start] stellt den Start der Match-Phase und somit den Spielbeginn dar.
	\item[Match] bezeichnet eine Spielinstanz.
	\item[Matchmaking] stellt den Prozess der Findung eines Rooms dar, in welchem aktuell die Pre-Match-Phase aktiv ist.
	\item[Movement-Force] stellt die Menge an Moving Vires innerhalb eines Movements dar.
	\item[Movement] stellt die Bewegung von Stationed Vires von einer Manned Cell über Moving Vires zu einer anderen Cell dar. 
	\item[Moving Vires] stellt Vires dar, welche sich von einer Cell zu einer anderen Cell bewegen.
	\item[Neutral Cell] bezeichnet eine Cell, welche keinem Player gehört.
	\item[Neutralization] bezeichnet den Vorgang des Umwandelns einer Manned Cell in eine Neutral Cell.
	\item[Phase] bezeichnet einen abgegrenzten Zustand eines Rooms.
	\item[Player] stellt einen Nutzer dar, welcher aktiv an einem Match teilnimmt.
	\item[Pre-Match-Phase] bezeichnet die Phase, in welcher momentan kein Match stattfindet.
	\item[Replication] stellt die Produktion von Vires in einer Cell dar.
	\item[Room-ID] bezeichnet einen einzigartigen und generierten Namen eines Rooms.
	\item[Room] stellt einen Raum innerhalb des Spiels dar, in welchem sequentiell mehrere Matches ausgetragen werden können.
	\item[RTS] bedeutet ``Real Time Strategy'' und bezeichnet ein Spielgenre, in welchem Strategie im Fokus liegt und sich jede Entscheidung direkt auf das Spielgeschehen auswirkt.
	\item[Spectator] stellt einen Nutzer dar, welcher das Match beobachtet und nicht aktiv am Match teilnimmt.
	\item[Start-Cell] stellt die erste Cell eines Players dar, die er nach dem Match-Start besitzt.
	\item[Stationed Vires] stellt Vires dar, welche sich in einer Cell befinden.
	\item[Target-Cell] bezeichnet eine Cell, welche das Ziel eines Movements ist.
	\item[Vires] bezeichnet mehrere Virus-Einheiten.
	\item[Virus] bezeichnet eine Einheit auf dem Field, welche zwischen Cells bewegt werden kann.
\end{description}