\section{Produktfunktionen}

% An \idit with an F as prefix.
% The first argument is the ID 
% of the function and the
% second argument is the name of
% the function.
\newcommand{\fn}[2]{\idit{F#1}{#2}}

\subsection{Benutzerfunktionen}
\begin{description}
	\fn{0010}{Eingabe des Benutzernamens} 
		Jeder Nutzer hat einen Nutzernamen, was es einfacher machen soll, Cells und Vires bestimmten Namen zuzuordnen.
		Der Nutzername kann nach dem Betreten der Hauptseite eingegeben werden.
		\begin{itemize}
			\item Nutzernamen müssen nicht eindeutig sein: Mehrere Nutzer können den gleichen Namen verwenden. 
			\item Jeder Nutzername ist auf 20 Zeichen limitiert.
			\item Wird der Nutzername nicht angegeben, so gilt dieser automatisch als der Nutzername ``Unknown''.
			\item Nutzernamen werden über Cookies bei den Nutzern abgespeichert.
			\item Besuchen Nutzer die Hauptseite erneut, so befinden sich ihre Nutzernamen bereits im Eingabefeld.
		\end{itemize}
	\fn{0020}{Matchmaking} 
		Auf der Hauptseite können Nutzer dem Matchmaking beitreten. Das Matchmaking sorgt dafür, dass Nutzer in einen guten Room weitergeleitet werden. \\
		Ein guter Room ist wie folgt definiert:
		\begin{itemize}
			\item Der Room befindet sich aktuell in der Pre-Match-Phase.
			\item Die Maximalanzahl an Players in dem Room ist noch nicht erreicht.
			\item Der Room hat die geringste Anzahl an Players aus allen Rooms, die in Frage kommen.
		\end{itemize}
		Lässt sich kein guter Room finden, so wird ein neuer Room erstellt, in den die Nutzer dann weitergeleitet werden. \\
		Während des Matchmakings können Nutzer das Matchmaking abbrechen und zur Hauptseite zurückkehren.
	\fn{0030}{Direktes Beitreten}
		Mithilfe der Room-ID können Nutzer auf der Hauptseite einem bestimmten Room direkt beitreten. Ist die Maximalanzahl an Players des Rooms erreicht oder treten sie dem Room während der Match-Phase bei, so betreten Nutzer den Room automatisch als Spectators.
	\fn{0040}{Phases}
		Jeder Room befindet sich entweder in der Pre-Match-Phase oder in der Match-Phase. Wird die eine Phase beendet, so wird direkt die nächste Phase gestartet.
	\fn{0050}{Pre-Match-Phase}
		Während der Pre-Match-Phase wird auf Players für die Match-Phase gewartet. 
	\fn{0060}{Countdown}
		Sind zwei oder mehr Players im Room, so fängt ein Timer an, von 60 Sekunden aus herunterzuzählen. Erreicht der Timer null Sekunden, so beginnt das Match. 
	\fn{0070}{Quickstart}
		Während des Countdowns können Players ein Quickstart-Vote starten und abstimmen, ob sie das Match sofort starten wollen. Die Abstimmung dauert 10 Sekunden und kann nur mit einer Zweidrittelmehrheit der an der Abstimmung teilnehmenden Players entschieden werden.
	\fn{0080}{Map-Generation}
		Am Ende der Pre-Match-Phase wird eine zufällige Spielkarte generiert. \\
		Die generierte Spielkarte muss folgende Ansprüche erfüllen:
		\begin{itemize}
			\item Die Größe des Fields passt sich der Menge an Players an.
			\item Cells werden gleichmäßig auf dem Field verteilt.
			\item Jeder Player bekommt eine Start-Cell mit der gleichen Cell-Force, bei allen anderen Cells handelt es sich um Neutral-Cells.
			\item Die Start-Cells werden gleichmäßig auf die Cells aufgeteilt, sodass zwischen den Start-Cells möglichst große Distanzen liegen.
			\item Jede Cell erhält eine zufällige Cell-Force, welche die Größe der Cell vorgibt.
			\item Die maximale Größe der Cell-Force ist limitiert.
			\item Kleinere Cell-Forces sind wahrscheinlicher als größere Cell-Forces.
		\end{itemize}
	\fn{0090}{Match-Phase}
		Während der Match-Phase wird von den Players \vires\, wie es unter \ref{sec:spielerklaerung} erklärt ist, gespielt, während Spectators das Spiel beobachten.
	\fn{0100}{\vires}
		Während der Match-Phase von \vires\ können Players Vires zwischen Cells bewegen, ihre Kamera bewegen und mithilfe der Kamera zoomen. Spectators können währenddessen nur ihre Kamera bewegen und mithilfe der Kamera zoomen.
	\fn{0110}{Rollen}
		Tritt man einem Room bei, so ist man standardmäßig Player. Players können sich in einem Room dazu entscheiden, zu Spectators zu werden.
		\begin{itemize}
			\item Lief während der Entscheidung der Countdown, existiert aber nach der Entscheidung nur noch ein Player, so wird der Countdown abgebrochen.
			\item War der Player an einer Abstimmung beteiligt, so wird seine Stimme zurückgezogen. 
			\item War der Player aktuell in der Match-Phase aktiv, so wird eine Neutralization auf alle seine Manned Cells durchgeführt und seine Moving Vires entfernt.
		\end{itemize}
		Während der Pre-Match-Phase können Spectators zurück zu Players wechseln, insofern die Maximalanzahl an Players des Rooms nicht erreicht ist. Das Zurückwechseln is während der Match-Phase nicht möglich.
	\fn{0120}{Zurückkehren zur Hauptseite}
		Innerhalb eines Rooms können Nutzer zu jedem Zeitpunkt zur Hauptseite zurückkehren, um dort ihren Namen zu ändern oder einem anderen Room beizutreten.
	\fn{0130}{Maximalanzahl an Players}
		Jeder Room hat eine Maximalanzahl von 20 Players. Rooms können insgesamt auch mehr Nutzer enthalten, insofern die restlichen Nutzer alle Spectators sind.
	\fn{0140}{Room-ID}
		Jeder Room hat eine einzigartige Room-ID, welche sich auch in der URL des Rooms wiederfinden lässt. Die Room-ID kann verwendet werden, um einem Room direkt beizutreten.
	\fn{0150}{Schnittstellenversion}
		Ändert sich die Client- oder die Serverversion des Kommunikationsprotokolls so werden Nutzer darüber informiert. Der Client selbst wird so entkoppelt, dass außer dem Kommunikationsprotokoll keine Konflikte zwischen Versionen auftreten können. Treten serverseitig gravierende Veränderungen auf, welche nicht mit der Konfigurationsdatei umgesetzt werden können, so wird versucht, die Änderungen mithilfe von Hot-Patching einzufügen. Ist dies nicht möglich, so wird das System neu gestartet.
	\fn{0160}{Timeout}
		Sind Nutzer länger als 15 Minuten abwesend, so werden ihre Verbindungen geschlossen, sie zurück auf die Hauptseite geleitet und darauf hingewiesen, dass ihre Verbindung aufgrund der Abwesenheit geschlossen wurde.
\end{description}

\subsection{Administratorfunktionen}
\begin{description}
	\fn{1010}{Backend-Logging}
		Tritt ein Fehler im Backend der Applikation auf, so wird die Fehlermeldung in einem Log abgespeichert und versucht, den Ablauf fortzusetzen. Jede Server-Session erhält ihre eigenen Backend-Logfiles.
	\fn{1020}{Frontend-Logging}
		Tritt ein Fehler im Frontend der Applikation auf, so wird versucht, die Fehlermeldung an den Server zu schicken und den Ablauf fortzusetzen. Jede Server-Session erhält ihre eigenen Frontend-Logfiles.
	\fn{1030}{Konfiguration}
		Der Server kann während der Laufzeit über eine Konfigurationsdatei konfiguriert werden. \\
		Die folgenden Dinge können konfiguriert werden:
		\begin{itemize}
			\item Maximalanzahl an Zeichen in einem Nutzernamen
			\item Maximalanzahl an Players in einem Room
			\item Dauer des Countdown-Timers
			\item Konstanten der Map-Generation
			\item Timeout-Dauer
		\end{itemize}
		Sollten sich während der Entwicklung weitere Faktoren finden, die sich zur Konfiguration eignen, so werden diese ebenfalls konfigurierbar sein.
\end{description}
